\enlargethispage{2cm}
\vspace*{-2cm}
\hspace*{-2cm}\scalebox{.3}{\includegraphics{images/IFSTTAR_COULEUR_FR.png}}\\[6ex]


\begin{tikzpicture}
\path (0,0) coordinate (src) ;
\path (12,3) coordinate (dst) ;
\path (5,0) coordinate (ctrl1) ;
\path (11,0) coordinate (ctrl2) ;
\path (11.08,.02) coordinate (ctrl3) ;
\path (11.15,.08) coordinate (ctrl4) ;
\path (11.2,.15) coordinate (ctrl5) ;
\draw [very thick] (src) -- (ctrl1) -- (ctrl2) ;
\draw [very thick] (ctrl2) .. controls (ctrl3) and (ctrl4) .. (ctrl5) ;
\draw [very thick] (ctrl5) -- (dst) ;
\node[anchor=west] (hotel) at (0,2) {{\huge Licences libres}};

\node[anchor=west] (notel) at (0,1) {\textbf{Département AME}};
\end{tikzpicture}

\thispagestyle{empty}

\vspace{3ex}

{\scriptsize\textcolor{bleu}{Nicolas Roelandt}}\\[-3ex]

 {\scriptsize\textcolor{bleu}{ Ingénieur d'études géomaticien}}\\[-3ex]

 {\scriptsize\textcolor{bleu}{Téléphone : (+33)181668875}}\\[-3ex]

 {\scriptsize\textcolor{bleu}{\href{mailto:nicolas.roelandt@ifsttar.fr}{\nolinkurl{nicolas.roelandt@ifsttar.fr}}}}\\[-3ex]

\vspace{3ex}

\textbf{Date : 02 octobre 2019}\\[5ex]

\vspace{3ex}

%Nomenclature d'activité : & XXX\\
%Référence sur numéro de contrat : & XXX\\
%Confidentialité : & XXX

\begin{minipage}[t]{7cm}
Auteurs
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}[t]{7cm}
Nicolas Roelandt AME \\
\end{minipage}

\vspace{3ex}

\begin{minipage}[t]{7cm}
%%% ICI QUELQUE CHOSE

\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}[t]{7cm}
\medskip
%%% ICI QUELQUE CHOSE
\medskip

\medskip
\end{minipage}


\vspace{2cm}
\hspace*{-3cm}\begin{minipage}{.7\linewidth}
\begin{center}
\scalebox{.4}{\textcolor{bleu}{Siège : 14-20 bd Newton - Cité Descartes – Champs-sur-Marne – 77447 Marne-la-Vallée Cedex 2}}\\*[-1ex]
%
\scalebox{.4}{\textcolor{bleu}{T. +33(0)1 81 66 80 00 – F. +33(0)1 40 43 54 98 – www.ifsttar.fr}}\\*[-1ex]
%
\scalebox{.4}{Établissement Public à Caractère Scientifique et Technologique} 
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.2\linewidth}
\scalebox{.23}{\includegraphics{}}
\end{minipage}
\hspace{.1cm}\begin{minipage}{.2\linewidth}
\begin{center}
\scalebox{.4}{Système de management de la qualité}\\*[-1.5ex]

%\scalebox{.4}{certifié sous le \no 22230-0}\\*[-1.5ex]

\scalebox{.4}{pour les sites de Paris, Nantes}\\*[-1.5ex]

\scalebox{.4}{et Satory (LIVIC)}
\end{center}
\end{minipage}